# Shuge Lee <shuge.lee@gmail.com>, 2008.
# Jeff Bai <jeffbai@aosc.xyz>, 2016.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Axel\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/axel-download-accelerator/axel/"
"issues\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: 2020-11-22 20:28+0100\n"
"Last-Translator: WhiredPlanck <fungdaat31@outlook.com>\n"
"Language-Team: Simplified Chinese <i18n-zh@i18n.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Last-Revision: Li Jin <punkid.online@gmail.com>\n"
"X-Generator: Poedit 2.4.1\n"

#: src/axel.c:150
msgid "Buffer resized for this speed."
msgstr "为这个速率调整缓冲区大小。"

#: src/axel.c:179
msgid "Could not parse URL.\n"
msgstr "无法解析 URL。\n"

#: src/axel.c:201
#, c-format
msgid "File '%s' already there; not retrieving.\n"
msgstr "文件 '%s' 已存在\n"

#: src/axel.c:206
#, c-format
msgid "Incomplete download found, ignoring no-clobber option\n"
msgstr "发现不完整的下载，忽略 no-clobber 选项\n"

#: src/axel.c:223
#, c-format
msgid "ERROR %d: %s.\n"
msgstr ""

#: src/axel.c:237
#, fuzzy, c-format
msgid "File size: %s (%jd bytes)"
msgstr "文件大小：%s (%jd 字节)"

#: src/axel.c:240
msgid "File size: unavailable"
msgstr "文件大小：不可用"

#: src/axel.c:269
#, c-format
msgid "Opening output file %s"
msgstr "正在打开输出文件 %s"

#: src/axel.c:276
msgid "Server unsupported, starting from scratch with one connection."
msgstr "服务器不支持，使用单个连接从头下载。"

#: src/axel.c:293
#, c-format
msgid "%s.st: Error, truncated state file\n"
msgstr "%s.st: 错误，已清空的状态文件\n"

#: src/axel.c:301
#, c-format
msgid "Bogus number of connections stored in state file\n"
msgstr "状态文件中存储的连接数有误\n"

#: src/axel.c:313
#, c-format
msgid "State file has old format.\n"
msgstr "状态文件版本陈旧\n"

#: src/axel.c:346
#, fuzzy, c-format
msgid "State file found: %jd bytes downloaded, %jd to go."
msgstr "找到状态文件：已下载 %jd 字节，剩余 %jd 字节。"

#: src/axel.c:352 src/axel.c:363
msgid "Error opening local file"
msgstr "无法打开本地文件"

#: src/axel.c:376
msgid "Crappy filesystem/OS.. Working around. :-("
msgstr "文件系统/操作系统不讨喜…… 正在寻求解决方法。:-("

#: src/axel.c:389
msgid "Error creating local file"
msgstr "无法创建本地文件"

#: src/axel.c:430
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Reactivate connection %d\n"
msgstr ""
"\n"
"重新激活连接 %d\n"

#: src/axel.c:459
msgid "Starting download"
msgstr "正在开始下载"

#: src/axel.c:469 src/axel.c:652
#, c-format
msgid "Connection %i downloading from %s:%i using interface %s"
msgstr "连接 %1$i 正通过接口 %4$s 从 %2$s:%3$i 下载"

#: src/axel.c:479 src/axel.c:664
msgid "pthread error!!!"
msgstr "pthread 出错啦！！！"

#: src/axel.c:525
#, c-format
msgid "Error while waiting for connection: %s"
msgstr "等待连接 %s 时出错"

#: src/axel.c:557
#, c-format
msgid "Connection %i timed out"
msgstr "连接 %i 超时"

#: src/axel.c:570
#, c-format
msgid "Error on connection %i! Connection closed"
msgstr "连接 %i 出错！连接中断"

#: src/axel.c:584
#, c-format
msgid "Connection %i unexpectedly closed"
msgstr "连接 %i 被异常中断"

#: src/axel.c:588 src/axel.c:604
#, c-format
msgid "Connection %i finished"
msgstr "连接 %i 完成下载"

#: src/axel.c:614
msgid "Write error!"
msgstr "写入错误！"

#: src/axel.c:716
#, c-format
msgid "Error while enforcing throttling: %s"
msgstr "强制调整流量时出错：%s"

#: src/axel.c:901
#, c-format
msgid "Too few bytes remaining, forcing a single connection\n"
msgstr "剩余字节数过小，强制单连接下载\n"

#: src/axel.c:920
#, fuzzy, c-format
msgid "Downloading %jd-%jd using conn. %i\n"
msgstr "使用连接下载 %jd-%jd [%i]\n"

#: src/conf.c:72
#, c-format
msgid "I/O error while reading config file: %s\n"
msgstr "配置文件 I/O 错误：%s\n"

#: src/conf.c:90
#, fuzzy, c-format
msgid "Unknown progress style %s\n"
msgstr "未知的协议 %s\n"

#: src/conf.c:102
#, c-format
msgid "Unknown protocol %s\n"
msgstr "未知的协议 %s\n"

#: src/conf.c:219
#, c-format
msgid "Requested too many connections, max is %i\n"
msgstr "请求连接数过多，最大值为 %i\n"

#: src/conf.c:234
#, c-format
msgid "Error in %s line %i.\n"
msgstr "%s 中第 %i 行出错。\n"

#: src/conf.c:303
#, c-format
msgid "HOME env variable too long\n"
msgstr "HOME 环境变量太长！\n"

#: src/conn.c:81
#, c-format
msgid "Unsupported protocol\n"
msgstr "不支持的协议\n"

#: src/conn.c:87
#, c-format
msgid "Secure protocol is not supported\n"
msgstr "不支持安全协议\n"

#: src/conn.c:479 src/ftp.c:135
#, c-format
msgid "Too many redirects.\n"
msgstr "重定向次数过多。\n"

#: src/conn.c:485
#, c-format
msgid "Redirect loop detected.\n"
msgstr ""

#: src/conn.c:540
msgid "Unknown Error"
msgstr ""

#: src/ftp.c:106
#, c-format
msgid "Can't change directory to %s\n"
msgstr "无法变更目录到 %s\n"

#: src/ftp.c:129 src/ftp.c:189
#, c-format
msgid "File not found.\n"
msgstr "找不到文件。\n"

#: src/ftp.c:192
#, c-format
msgid "Multiple matches for this URL.\n"
msgstr "此 URL 有多个匹配结果。\n"

#: src/ftp.c:264
#, c-format
msgid "Error opening passive data connection.\n"
msgstr "无法打开被动数据连接。\n"

#: src/ftp.c:298
#, c-format
msgid "Error writing command %s\n"
msgstr "写命令 %s 出错\n"

#: src/ftp.c:322 src/http.c:252
#, c-format
msgid "Connection gone.\n"
msgstr "连接已丢失。\n"

#: src/http.c:118
#, c-format
msgid "Invalid proxy string: %s\n"
msgstr "代理字符串无效：%s\n"

#: src/http.c:240
#, c-format
msgid "Connection gone while writing.\n"
msgstr "写入时连接丢失。\n"

#: src/text.c:149
#, c-format
msgid ""
"Too many custom headers (-H)! Currently only %u custom headers can be "
"appended.\n"
msgstr "自定义请求头数过多 (-H)！当前只有 %u 个请求头可被添加。\n"

#: src/text.c:225
#, c-format
msgid "Can't redirect stdout to /dev/null.\n"
msgstr "不能将 stdout 重定向到 /dev/null。\n"

#: src/text.c:267
#, c-format
msgid "Error when trying to read URL (Too long?).\n"
msgstr "尝试读取 URL 时出错（URL 太长？）。\n"

#: src/text.c:275
#, c-format
msgid "Can't handle URLs of length over %zu\n"
msgstr "不能处理长度超过 %zu 的 URL\n"

#: src/text.c:282
#, c-format
msgid "Initializing download: %s\n"
msgstr "正在初始化下载：%s\n"

#: src/text.c:291
#, c-format
msgid "Doing search...\n"
msgstr "正在搜索…\n"

#: src/text.c:294
#, c-format
msgid "File not found\n"
msgstr "找不到文件\n"

#: src/text.c:298
#, c-format
msgid "Testing speeds, this can take a while...\n"
msgstr "正在测试速度，可能需要一些时间…\n"

#: src/text.c:301
#, c-format
msgid "Speed testing failed\n"
msgstr "速度测试失败\n"

#: src/text.c:307
#, c-format
msgid "%i usable servers found, will use these URLs:\n"
msgstr "找到 %i 个可用的服务器，将使用这些 URL：\n"

#: src/text.c:310
msgid "Speed"
msgstr "速度"

#: src/text.c:352
#, c-format
msgid "Filename too long!\n"
msgstr "文件名太长！\n"

#: src/text.c:365
#, c-format
msgid "No state file, cannot resume!\n"
msgstr "没有状态文件，无法恢复下载！\n"

#: src/text.c:369
#, c-format
msgid "State file found, but no downloaded data. Starting from scratch.\n"
msgstr "找到状态文件，但未有下载数据。重新开始下载。\n"

#: src/text.c:457
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Downloaded %s in %s. (%.2f KB/s)\n"
msgstr ""
"\n"
"已下载 %s，用时 %s。（%.2f KB/s）\n"

#: src/text.c:494
msgid "Kilo"
msgstr "千"

#: src/text.c:494
msgid "Mega"
msgstr "兆"

#: src/text.c:494
msgid "Giga"
msgstr "吉"

#: src/text.c:494
msgid "Tera"
msgstr "太"

#: src/text.c:500
#, c-format
msgid "%g %sbyte(s)"
msgstr "%g %s字节"

#: src/text.c:516
#, c-format
msgid "%i:%02i:%02i hour(s)"
msgstr "%i 时 %02i 分 %02i 秒"

#: src/text.c:518
#, c-format
msgid "%i:%02i minute(s)"
msgstr "%i 分 %02i 秒"

#: src/text.c:520
#, c-format
msgid "%i second(s)"
msgstr "%i 秒"

#: src/text.c:622
#, c-format
msgid "Can't setup alternate output. Deactivating.\n"
msgstr "无法设置备用输出，进入挂起状态。\n"

#: src/text.c:685
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Usage: axel [options] url1 [url2] [url...]\n"
"\n"
"-s x\tSpecify maximum speed (bytes per second)\n"
"-n x\tSpecify maximum number of connections\n"
"-o f\tSpecify local output file\n"
"-S[n]\tSearch for mirrors and download from n servers\n"
"-4\tUse the IPv4 protocol\n"
"-6\tUse the IPv6 protocol\n"
"-H x\tAdd HTTP header string\n"
"-U x\tSet user agent\n"
"-N\tJust don't use any proxy server\n"
"-k\tDon't verify the SSL certificate\n"
"-c\tSkip download if file already exists\n"
"-q\tLeave stdout alone\n"
"-v\tMore status information\n"
"-a\tAlternate progress indicator\n"
"-p\tPrint simple percentages instead of progress bar (0-100)\n"
"-h\tThis information\n"
"-T x\tSet I/O and connection timeout\n"
"-V\tVersion information\n"
"\n"
"Visit https://github.com/axel-download-accelerator/axel/issues\n"
msgstr ""
"用法: axel [选项] 地址 1 [地址 2] [地址…]\n"
"\n"
"-s x\t指定最大速率（字节/秒）\n"
"-n x\t指定最大连接数\n"
"-o f\t指定本地输出文件\n"
"-S[n]\t搜索镜像并从 n 个服务器下载\n"
"-4\t使用 IPv4 协议\n"
"-6\t使用 IPv6 协议\n"
"-H x\t添加报头字符串\n"
"-U x\t设置用户代理\n"
"-N\t不使用任何代理服务器\n"
"-k\t不校验 SSL 证书\n"
"-c\t跳过已下载文件\n"
"-q\t使用输出简单信息模式\n"
"-v\t更多状态信息\n"
"-a\t另一种进度指示器\n"
"-h\t帮助信息\n"
"-T x\t设置 I/O 和连接的超时时长\n"
"-V\t版本信息\n"
"\n"
"请前往 https://github.com/axel-download-accelerator/axel/issues 报告问题\n"

#: src/text.c:708
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Usage: axel [options] url1 [url2] [url...]\n"
"\n"
"--max-speed=x\t\t-s x\tSpecify maximum speed (bytes per second)\n"
"--num-connections=x\t-n x\tSpecify maximum number of connections\n"
"--max-redirect=x\t\tSpecify maximum number of redirections\n"
"--output=f\t\t-o f\tSpecify local output file\n"
"--search[=n]\t\t-S[n]\tSearch for mirrors and download from n servers\n"
"--ipv4\t\t\t-4\tUse the IPv4 protocol\n"
"--ipv6\t\t\t-6\tUse the IPv6 protocol\n"
"--header=x\t\t-H x\tAdd HTTP header string\n"
"--user-agent=x\t\t-U x\tSet user agent\n"
"--no-proxy\t\t-N\tJust don't use any proxy server\n"
"--insecure\t\t-k\tDon't verify the SSL certificate\n"
"--no-clobber\t\t-c\tSkip download if file already exists\n"
"--quiet\t\t\t-q\tLeave stdout alone\n"
"--verbose\t\t-v\tMore status information\n"
"--alternate\t\t-a\tAlternate progress indicator\n"
"--percentage\t\t-p\tPrint simple percentages instead of progress bar "
"(0-100)\n"
"--help\t\t\t-h\tThis information\n"
"--timeout=x\t\t-T x\tSet I/O and connection timeout\n"
"--version\t\t-V\tVersion information\n"
"\n"
"Visit https://github.com/axel-download-accelerator/axel/issues to report "
"bugs\n"
msgstr ""
"用法: axel [选项] 地址 1 [地址 2] [地址…]\n"
"\n"
"--max-speed=x\t\t-s x\t指定最大速率（字节/秒）\n"
"--num-connections=x\t-n x\t指定最大连接数\n"
"--maxredirect=x\t-n x\t指定最大重定向次数\n"
"--output=f\t\t-o f\t指定本地输出文件\n"
"--search[=n]\t\t-S [n]\t搜索镜像并从 n 个服务器下载\n"
"--ipv4\t\t\t-4\t使用 IPv4 协议\n"
"--ipv6\t\t\t-6\t使用 IPv6 协议\n"
"--header=x\t\t-H x\t添加报头字符串\n"
"--user-agent=x\t\t-U x\t设置用户代理\n"
"--no-proxy\t\t-N\t不使用任何代理服务器\n"
"--insecure\t\t-k\t不校验 SSL 证书\n"
"--no-clobber\t\t-c\t跳过已下载文件\n"
"--quiet\t\t\t-q\t使用输出简单信息模式\n"
"--verbose\t\t-v\t更多状态信息\n"
"--alternate\t\t-a\t另一种进度指示器\n"
"--help\t\t\t-h\t帮助信息\n"
"--timeout=x\t\t-T x\t设置 I/O 和连接的超时时长\n"
"--version\t\t-V\t版本信息\n"
"\n"
"请前往 https://github.com/axel-download-accelerator/axel/issues 报告问题\n"

#: src/text.c:737
#, c-format
msgid "Axel %s (%s)\n"
msgstr "Axel %s (%s)\n"

#: src/text.c:751
msgid "and others."
msgstr "及其他贡献者。"

#: src/text.c:752
msgid ""
"Please, see the CREDITS file.\n"
"\n"
msgstr ""
"请参阅 CREDITS 文件。\n"
"\n"

#: src/ssl.c:103
#, c-format
msgid "SSL error: %s\n"
msgstr "SSL 错误：%s\n"

#: src/ssl.c:115
#, c-format
msgid "SSL error: Certificate error\n"
msgstr "SSL 错误：证书错误\n"

#: src/ssl.c:122
#, c-format
msgid "SSL error: Certificate not found\n"
msgstr "SSL 错误：证书不存在\n"

#: src/ssl.c:128
#, c-format
msgid "SSL error: Hostname verification failed\n"
msgstr "SSL 错误：主机名验证失败\n"

#: src/tcp.c:76
#, c-format
msgid "Unable to connect to server %s:%i: %s\n"
msgstr "无法连接到服务器 %s:%i：%s\n"
